性價比 係咪已經完全取代咗 抵 呢個字

喺facebook見到廣告
啲人完全好自然咁講出口
蝗語對港豬影響真係好深

抵=平
性價比=平 質量/數高

你噏乜
平就平啦
抵買 同 平 不嬲兩回事

乜野質數呀 講中文又講數學

性價比係衡量抵唔抵嘅指標

抵太籠統
可以係好平 可以係價格合理

但好少人會話咖啡性價比高/低

又質量又質數，巴打讀晒銀時？

件野貴都可以係抵買囉

共匪語言

真心問唔用性價比應該用咩
性價比同抵對我黎講係兩件事
一個係名詞一個係形容詞

我覺得兩樣唔同
好似限量figure 要二千蚊
你可能覺得好抵 我就話一蚊都覺得貴
性價比可以以相同平台比較
例如電話 我比四千有十個功能 有d品牌三千就有
咁我咪可以話性價比高 所以我覺得唔係完全取代

Iphone好抵=Iphone性價比好高？

CP值呢

性能同價錢既比較

Agger
性價比係可以量化既 e.g.馬力/價錢
抵就冇呢個特徵
Btw咖啡用性價比 錯誤示範

呢個係講緊部電話值唔值四千蚊
乜撚野性價比

係同一樣野嚟，以前冇性價比就係用抵同唔抵，只不過啲人大陸化咗，又唔敢認，就話有分別

樓豬發矛

例如我話新 NSX 幾百萬
可以話佢值/唔值幾百萬
或者可以話幾百萬好抵買
乜撚野性價比

畀支那潛移默化就認啦

唔係值唔值四千
而係我個價錢可以換到d比 愈小既錢 換高愈多既野
咪性價比高 你性價比可以比較
抵呢個詞係因人而異 你又點完全取代

你可以話部電話一般貨色唔值四千蚊
以前不嬲講開 值唔值/抵唔抵

個巴打講緊「抵」係可以好主觀
比如有個活動係加1千就可以upgrade商務位
有人覺得好抵，但有人覺得根本冇必要
性價比係高，但唔「抵」買

講開抵屌

乜野性價比高但係又唔抵買
咩有冇必要嗰樣
抵同有冇必要都冇關係

同意 抵涉及主觀因素
但性價比 係以客觀標準做平台

依家啲人見到啲新野就話支那化，同啲老屎忽有咩分別？
如果一件事物係對我黎講係有好特別意義，從而令我覺得貴一貴都抵，咁代表佢性價比都高？

咁你都可以話佢唔值得㗎

點解冇得量化？cup分唔同級數，唔同gb
你話mon大細真係笑大人個口，仲以為好有point
你揾緊4.7吋會唔會起去揾部5.5黎比？打拳都要分磅數啦

講cp值囉

都係嗰句 值唔值係主觀
我上網買野 你推薦件野比我 話好抵
我點知你既抵係唔係我覺得既抵？
用性價比會唔會令人清楚少少嗰野既價錢同性能既比較？

關咩事
我當你全部野一樣 淨係價錢唔同
你都可以話平啲嗰部抵買啲㗎

係啊，你仲可以話佢唔需要，仲有其他詞有相近意思
但你想表達啲咩？

抵買夠係講緊件野實際價值同佢既價值比較㗎

想問下性價比喺蝗語？

其實性價比唔係支那不過係垃圾歐化語句
利申：講開抵屌

質你老母量，文盲
質數，講緊數學？
質量，講緊物理？

垃圾字

啱呀 咁請問係唔係每野樣既實際價值係每人既眼中一樣？

物超所值

汽車性能如何客觀量化？速度嗎？內籠越大越好嗎？對於喜歡坐得舒舒的人，會喜歡林寶的細車廂嗎？
你想揾部坐得舒服嘅7人車，會唔會走去同林寶比啊

乜實際價值會每人唔同㗎咩
你又話實際價值係主觀
但係又話性價比講到佢既價值同性能既比較
即係點

所以我咪話唔可以拎兩樣唔同嘅野黎比囉，係你自己拎大mon同細mon比，自打嘴巴

攞兩樣一樣既野比
都可以話其中一件比另一件抵買㗎
有咩關係

性價比係大陸仔先鍾意用

Cp 值又係蝗語？

講到尾咪係咁

唔係好明你想表達咩，實質價值 同佢嘅 價值比較
咁你個「價值」同「實質價值」分別係邊？個「價值」又點定義？

巴打心水清，呢個推論解釋到d毒撚鍾意高性能但係又重又倒水電既notebook

性價比係名詞
抵 抵屌 物超所值都係形容詞

性價比一定係關於性能
抵可以係數量上 ，例如一蚊買一個蘋果冇可能會講性價比高

有道理

係

例如一個蘋果實際價值 $3
超級市場賣 $10/4個
咁我咪可以話佢抵買囉

明明記得中學讀Econ係用成本效益

係又蝗唔係又蝗

讀下書先串人啦 廢狗

性價比應該係歐化中文，唔係蝗語

你地想點嫁，點極唔明
只有同一類嘅野先可以比較，好似你唔會話個前鋒好波過後衛咁，一定係客觀
「抵」就可以好主觀，有人覺得一百幾十可以入場睇戲好抵，但有人會覺得等download 好過。
依家講緊「抵」同「性價比」唔同
你就走去唔知討論啲乜

成本效益係 cost-effectiveness
性格比係 cost-performance ratio 網上通常叫cp值

真係冇？不如你講下iphone6 同iphone7 點樣冇得比較

樓豬接受唔到新事物

屌 樓豬係唔係小學雞定中學雞
定係一個憤青廢物？

性價比（英語：price–performance ratio，或譯價格效能）——或稱成本效益比（英語：cost–performance ratio）——為性能和價格的比例，俗稱CP值。在經濟學和工程學，性價比指的是一個產品根據它的價格所能提供的性能的能力。在不考慮其他因素下，一般來說有着更高性價比的產品是更值得擁有的。[1]

性價比字面上看起來像是價格對於性能的比值，實際上是「性能對於價格的比值」。當一個產品改善時，CP值會上升，換句話說，當CP值上升時，實則上是性能對於價格比值上升。CP值已成為習慣用法，或直接以capability/price解釋。

或者咁購
人考慮買唔買野 係考慮對人既「實際價值」及以金錢衡量既「名義價值」
你講既「抵」 應該係指「實際」與「名義」相約 先會覺得「抵」
以我認為既「性價比」或「CP值」係指「名義」與該產品既功能或性能作比較 即以較少金錢換取更多功能 即為高「性價比」或「CP值」
因此我可以推論 抵涉及價值判斷 而性價比則以客觀標準來定義 故兩者不得相提並論
差推論 望各位巴絲打見諒

奸商有得趁機抬高個價

兩樣野連背景都唔同
係你話冇得比較既

同我一樣諗法

我係話唔同類喎，你真心膠定假膠？

用開抵屌

質素
質你老母量
返去台灣啦

唔該搞清楚性價比個 性字點解
先好討論啦

一碟飯價錢低但係難食 平
一碟飯價錢低但係好食 性價比高

咁講好d

超好解釋 樓主明未

樓豬：嘩！呢樣野性價比好高！

小學畢業未？
平但難食> 唔抵/on9
平但好食> 抵 而且同其他餐廳比係性格比高

true

一個字講得完嘅野
我諗樓豬會用四/五個字講

兩樣野都唔同
一個只係客觀形容價錢
一個以性能/功能去評比價值

性價比（英語：price–performance ratio，或譯價格效能）——或稱成本效益比（英語：cost–performance ratio）——為性能和價格的比例，俗稱CP值。在經濟學和工程學，性價比指的是一個產品根據它的價格所能提供的性能的能力。在不考慮其他因素下，一般來說有著更高性價比的產品是更值得擁有的。[1]
性價比字面上看起來像是價格對於性能的比值，實際上是「性能對於價格的比值」。當一個產品改善時，CP值會上升，換句話說，當CP值上升時，實則上是性能對於價格比值上升。CP值已成為習慣用法，或直接以capability/price解釋。

樓豬：每間餐廳用嘅香料不同，故不能比較

你都on9
睇清楚噏乜鳩啦

物超所值 值回票價

唔用性價比可以用抵定唔抵
例如 呢件野性價比如何 可以轉做呢件野抵唔扺
同埋性價比基本上唔會當名詞咁用 你每次用親都一定會話xxx個性價比 所以同扺係同一樣野黎
有錯請指教

咁
我唔同意1+1=2
所以1+1=2係主觀意見

平靚正

咁你既抵咪又唔係我既抵
點比?

抵係一個形容詞
性價比係數學名詞

咁你所講既性價比高/低
又係唔係我既高/低？
都冇準則
點比？

仲有嗰句乜撚嘢小鮮肉，不知所謂

有d性價比高的唔一定平

仲有性價比係香港地道詞語
唔係大陸詞, 台灣人拎咗黎用
0203年PCM作出黎的

性價比 名詞
性能與價格比例
衡量抵唔抵既其中一因素
多用於電器/有實質數據支持既野
性價比高 同 抵 係有關連 但唔一定對等
只係有on9s咩都用性價比
尤其係智障同冇邏輯既人

都話性價比以性能比 所以可以比
但抵因人而異 你又點比？

性能 同 價值 比較
點先叫性價比高/低先
幾多差距先叫性價比高/低先
冇準則咪又係同你所講既抵字一樣

性價比都可以因人而異 我覺得呢個性能/功能無用所以佢性價比低

性價比=兩樣野比較下 兩樣野都一樣價錢 其中一樣性能高啲就係性價比高啲
但個樣野未必一定係平所以唔可以叫做抵

小學畢業未

其實最接近"性價比高"嘅應該係"物超所值"，不過呢個講法好少會平時對話用，通常係廣告/書面用，因為個"超"字俾人感覺有誇大/主觀成分，如果用喺學術上/客觀分析上（好似上面講經濟學上嘅cost-performance ratio），就更加唔合適，所以會有"性價比"呢種直譯中文出現

比較口語嘅講法仲有"蔗渣價錢，燒鵝味道"，都可以帶出"價錢相宜、品質優良"嘅意思

上面見唔少人覺得"抵"/"抵屌"可以完全代替，其實係有少少忽略咗"抵"嘅另一個意思，上面都有提過，例如：
一蚊一個蘋果，好抵
一蚊一個蘋果，性價比好高

一蚊買到日本温室蘋果，好抵
一蚊買到日本温室蘋果，性價比好高

你講可能覺得咪一鳩樣，但係對聽嗰人就有可能會產生歧義 ─ 佢點知你個"抵"係用緊邊個意思？

你可以屌我講埋哂啲好似咁濕碎嘅分別，但係語言就係討論呢啲，到呢度都覺得冇撚所謂嘅再討論都冇意思

同意，性價比係衡量嘅過程當中 根本唔涉及主觀因素

啱呀 語言好神奇 小小分別都可以帶出唔同嘅意思
所以係討論嘅時候 今本呢啲小小嘅分別 就係決定先係關鍵

你唔講埋個蘋果好唔好食咪用唔到囉

一蚊個好食蘋果係唔係性價比高呀？

其實佢啱

無比較 用唔到

點解咁多人分唔到抵同平 係咪戇撚鳩
平係價錢低；抵係「付出」比「收穫」低。

用返你哋個例子買蘋果，一蚊一個但唔好食，咪叫平囉。十蚊一個，但非常超級好食咪叫抵囉。

樓上有巴打提及個抵字同個人價值觀有關係，比如話個蘋果十蚊，好大個，但唔好食。有人話抵有人話唔抵，我認同嘅。但性價比一樣道理，都係有人話高有人話唔高，根本冇客觀到

唔比較都用唔到啦，你點定義好食呀？有無數字/數據support 呀？

性價比係一個ratio,無數字又點為知高點為知低呀？

你計比我睇下？

你鳩up話高就高呀？

照上面講既主觀問題
如果要咁講 無論 平 抵 性價比高
全部冇準則可言
咁仲講乜

性價比高 = 客觀
抵 = 主觀

做工程先唔會有性價比依種野出現

你做procurement 淨係睇性能傻撚左？唔使考慮其多因素？

當你要考慮性能以外既parameters 就已經唔可以用性價比依個「名詞」啦

意思就一定唔同架啦 都唔知有咩好拗
要反既就針住佢係蝗語黎反 睇到火

根本就兩個概念黎

性價比高唔代表抵買

結論樓豬箱係蝗蟲廢物

樓主一睇就知岩岩落黎
抵同性價比兩個唔同意思都唔識分

樓豬箱？

其實狹義上你啱，比例係一個ratio，要兩個數字先計到
但係廣義上ratio可以係唔一定有實數，例如會計上嘅goodwill to asset ratio 入面goodwill係有主觀成分，唔一定有一個肯定嘅數字

性價比同樣有性能 vs 價錢 嘅意思，唔一定係講緊數字之間嘅比例，當然中間可能有雙方對同一件事物嘅性價比有唔同評價嘅情況

樓主無視曬啲正解cm

想當年冇咩人講性價比，佢只係一個書面語，冇人會直接讀出黎
聽到性價比會以為條友死背書，讀書讀上腦

性價比高係抵
但係抵唔一定係性價比高

如果所有廣義詞都可以咁樣簡單取代其他佢包含嘅意思嘅字詞嘅話
只可以講係文化倒退

不嬲都有呢個TERMS
不過多數用CP值咁點
但唔係中國傳黎香港囉好無

遣詞用字隨時代改變係正常社會現象

唔係性價比高就會講「平」啦

抵係用於當你用較低價錢買到價值認為相對高個時先會講

係唔撚係講廣東話架你

有無聽過「平野無好」呀？

太多人將 '抵' 誤會為 追求價錢絕對值低而無視價值

本身 抵應該同 性價比高同義 唔洗分兩個詞

其實簡單d黎講性價比係比抵講得白少少姐 例如你靜係話抵！咁人地一定第一時間唔知你係邊方面抵，會問多一層嘢，咁你話依樣嘢性價比高，咁d人第一時間會知道係性能同埋價錢合理或者值。最終推論係性價比講白少少

我又冇話性價比呢個字可以做萬能插蘇幫你決定哂買邊樣

我只係講上面有人話"比"一定要有兩個客觀數字先用得，其實並唔係絕對

咁啱我就係做工程
我間公司乜都睇性價比

當一隻限量高達模型$2000
你好鐘意 覺得好抵買
你同一班高達迷都可以覺得抵園 但唔會覺得性價比高
但其他人唔玩既人可以覺得好唔抵 都可以覺得性價比低

抵唔抵係主觀感受
性價比可以當係性能vs價格
無 抵 咁空範
呢個詞明明好好用
同埋點解性價比會係蝗語

成班中學大學雞小學未睇過電腦雜誌
明明個詞係香港地道詞都要批鬥
連登仔真係鐘意炒車

同一個情況可以講"平"、可以講"抵"，但係唔可以講"性價比高"，已經顯示到"抵"同"性價比高"之間唔可以被完全取代

仲有性價比有全寫

性能價格效能比, 選擇同PCM當年成日用

工程有好多種，但唔係個個工程都適合齋睇性價比架

依家就係講緊係唔係因為中國大陸文化，令到粵語改變
普通話冇分開書面語同口語，睇到書上面寫咩，就會講咩野
粵語就唔同，普通話根本冇“抵買”,“抵屌”依個term，個抵字都唔係書面語tim

咁比黎做乜撚呀？

唔係性價比高，姐係性價比較低。

買性價比較低既野又何來抵？

性價比高但貨期一年vs性價比較低但貨期一個月

你點揀？

利申，你個客唔等得

係唔係因為中國大陸文化令粵語改變其實係好難有結論嘅問題
當然有啲字/詞係源於大陸嘅，咁就可以簡單解釋啦
但係性價比呢個字，本來係英文，之後香港有少部分人用（主要係電腦科技界），然後大陸令呢個term變成比較流行嘅用字，咁係唔係叫"蝗語"、"赤化"？我相信呢度十個人十個睇法都有唔同

雖然係咁，但"性價比"唔係一個好既中文
我地成日講性價比高低
但我地根本冇能力去量化"性"依樣野
而"性價比"依組字，聽落去係科學用語
但實質由頭到尾都唔科學

抵 = 價錢低、價值高
性價比高 = 價錢低、性能高

價值高係唔係一定性能高？
上面都提過唔少價值高但係性能唔高嘅例子，例如係量

做乜撚野性價比都變左蝗語
聽班支那豬講得多就係蝗語

其實都係想度成本效益 cost effectiveness

效能係其中一個方法，相關仲有return on investment
例如隻股票好抵買

另外相關嘅仲有utility，得到嘅野係無型，自己有幾開心，咪自己打個開心指數，乜數字都冇所謂
但咁就可以比較，平啲又開心啲嘅，咪抵啲

好經濟學，從來都唔洗實數，分數係自己心裡面打，人同人之間唔會比較

所以冇話性價比一定要計個數出嚟囉

咁好抵抵啲，定性價比高抵啲？問ben sir啦

係，因為本來係科學用語
但係套用喺日常生活就會有啲質變
由頭到尾都唔科學就有少少over嘅
我覺得係要睇佢對個"性"嘅評價係點樣定出嚟

即係啲上市公司都有個估價啦，雖然唔係百分百科學咁計出嚟，但係都會有一定嘅公信力，因為大家會睇佢係根據啲咩嚟定呢個價

性能只係價值一部分

講性價比高，你真係會只考慮性能？唔會既，講性價比高有咩意義？

price 同 value 都未識

性格比呢個字唔係蝗語，樓主搞清楚先。
十幾年前小弟去黃金買料砌機已經出現呢個term。

假設
I3賣$500 , I7賣$2k 你會覺得邊樣抵邊樣性格比高?

你會話6蚊一排益力多好抵買
但你唔會話6蚊一排益力多性價比好高

估價都有個價，性個比個比係邊？得高同低？

質量 質素都唔撚知係乜
仲同人講又中文又數學

我真係唔識比呀

你比一比我睇下

呢個係另一個問題, PROCESSING 做得唔夠好先會有
採購制定策略時一定要留意得到

一路講開cp值 講又順口打又快
但性價比都係直譯出黎嘅意思
就好似如果一部電話cp值好高
但比老人用 而個老人根本唔識啲功能
咁咪唔抵囉 但唔代表部電話cp值唔高

性價比主要係可量化既比較，多用於電子產品，如果主觀上應該淨係可以用抵唔抵。所以上面個咖啡係錯哂，應該用抵。但如果電子野直接用抵，就會少左一層意思。

不嬲都係講開抵唔抵屌

又未必岩曬
我地都可以話 "好抵喎，但唔岩用"
正如M 巾賣緊$10 一大箱
其實都係好抵，但唔岩用

不如話facebook出post 果條友on9
唔撚計啲乜鳩野學術術語
多數電腦電子野既書／雜誌先會講性價比
未聽過賣咖啡係會用性價比黎講
咖啡有咩性能呀？叫facebook條on9黎講下

其實一體機都係啦
根本大把中文新字都變左通用
因為文化交融
其實兩面都會多左新字
而且本來就大家都係中文
用字一樣有幾奇
你話舊時代既產品就會
因為以前大陸未開放
而唔同啫

你唔會話 " 啲金今日性價比好高 " 個可 ?
咁即係性價比無取代到抵同平

新香港人出現鳥